3. Astus ette Jüri Kipper ja räkis wälja: 1881 a. Jüripäiwast wõtnud ta Adu Madweri käest Tooma pere maadest wiendama osa, ehk ühe pääwa maad A. Madweri sowimise ja pakkumise mööda enese kätte rendi peäle. A. Madweri kaup olnud moisa herraga nende maade üle 6 aasta peäle, ja tema kaup et Madweriga nende pääwa maade üle pidand nisamma kaugele minema; aga Madwer ei tahta kaupa pidada, waid üttelnud, nüüd, et Jüripääwast tahab maad ärä wötta. Ta wötnud maamöetja järel need maad, palju peenraid ja kiwa olnud löhkuda ja wedada, kus jures ta palju rohkem tööd saanud teha, kui muidu põllu töö tarwitab, ja paljalt kahe põllu wilja olla ta saanud ja kolmandama pöllu minewal suil alles walmistanud ja rukkis maha külwand, kellest ta nüüd ilma peab jääma; pealegi polle A. Madwer Jakobipääwa aial mitte üttelnud, waid nüüd alles öölnud, et Jüripääwast tahab maad ära wötta. Ta noudis, kui maadest peaks ilma jääma, A. Madweri käest 12 rubla kahju tasumist.
Astus ette Adu Madwer ja rääkis wälja: Tema ja Jüri Kipperi wahel peab alati tüli ja riid olema, kül pöllude ja heinamaade wahede pärast, Kipper peab paremad heinamaad enesele wötnud olema ja metsa heinamade peält rohkem äraraiunud, kui öigus olnud, sepärast ei olla tal mitte enam woimalik neid maid tema käes pidada, waid tahab Jüripääwast kätte saada.
Kog. kohus mõistis A. Madweri kaebtust, et Kipperi käes paremad heinamaad ehk laiemad pöllud, tühjaks, sest et Kipper pole enesele andja olnud, waid ta om Madweri käest saanud, nisammuti, et Kipper heinama peält rohkem metsa raiunud, kui öigus, ei wöinud praegu ustud saada, sest et heinama praegu paksu lumega kaetud on, mis aga palja ma aial, üle watamise järel öiendud woib saada. Et aga A. Madwer öigel aial pole üttelnud, et maid kätte tahab, sepärast kohus mõistis (kinnitas) need üheks aastaks weel Kipperi kätte, ehk A. Madwer tasugu wiimse aasta töö eest Kipperile 10 rbl. 50 kop. Jüripääwaks wälja, siis woib maad kätte saada, kui seks aiaks pole raha makstud, wõib J. Kipper pöllu tööd nende made peäl tegema hakkata.
Kohtuwanem Hans Uus XXX
Kõrwasmees Kustaw Wiikmann XXX
Kõrwasmees Andrus Kerm XXX
Kirjutaja A Krein &lt;allkiri&gt;
